環時：輝瑞疫苗致人死，歐美憑什麼嘲笑中國疫苗只有50%有效率？

社評：輝瑞疫苗致挪威多人死亡，美媒為何沉默？
來源：環球時報

2021-01-15 18:01

挪威23名老人在註射輝瑞疫苗後死亡，其中13人的死亡原因已有官方評估，被認為是注射疫苗的副作用所致。挪威是北歐很小的國家，目前只有2.5萬人注射了輝瑞疫苗，23人死亡是個很大的數字。然而令人驚訝的是，英文主流媒體像商量好了一樣都未在第一時間報導此事，美英等大媒體機構顯然在故意淡化上述死亡事故。

與此形成對照的是，那些西方大媒體都會在第一時間積極炒作中國疫苗的任何不利信息，努力放大它們對公眾心理的影響。比如中國科興疫苗在巴西的數據低於預期，被報得在西方媒體上到處都是。之前一名巴西參與試驗的志願者死亡，也立刻成為西媒中的大事。而後來證明那起死亡與註射疫苗無關，西媒的報導興趣就低多了。

新冠疫苗是嚴肅的科學問題，當前疫情極其危急，有更多疫苗投入對抗新冠病毒的戰鬥系關全人類根本利益。但是美英等主流媒體帶頭給疫苗貼隱形地緣政治標籤，把政治立場當成胡椒面撒到相關報導上，通過他們的宣傳實力抬輝瑞疫苗，打擊中國產疫苗。

其實，所有新冠疫苗的研發都比較倉促，它們按理說應經過更多的試驗樣本檢驗和更長時間的臨床驗證，再全面推向市場。但是時間不等人，疫情不等人，它們被以比正常快得多的速度推向抗疫一線。

如果一定要比，中國推出的滅活疫苗在安全性上肯定比輝瑞的mRNA疫苗更有基礎。因為滅活疫苗技術已經非常成熟，經過幾十年的臨床檢驗，而輝瑞疫苗使用的mRNA技術系首次被應用在疫苗上，這次大規模推廣接種該疫苗實際是在人類大範圍內的持續試驗過程。

我們相信，美國和一些西方國家現在也沒有更好選擇，大規模接種輝瑞疫苗是不得不做的事情。即使這當中有一些風險，他們也寧願承受，只要能起到挽救多數人生命的效果，他們就會實際上接受這樣的利弊關係。美英等西方主流媒體對挪威23名接種者死亡在第一時間視而不見，可以視為他們這種“大局觀”的一部分。

我們要指出的是那些西媒在疫苗問題上粗暴的雙重標準以及這種雙標背後的不健康心理，尤其要攤開一個事實，那就是美英主流媒體的對華心理已經高度地緣政治化，雙標對它們來說不僅是允許的，而且已經成為政治正確的。它們在涉及對華競爭問題上已經全無客觀可言，為打擊中國它們可以不顧一切。

在新冠疫苗問題上，中國社會和中國政府都把科學性、客觀性放在首位。中國疫苗數據不足時，就是不足，上市了，但是“附條件”的，優先給18歲至59歲的高暴露人群打，老年人先緩一緩。沒有任何中國高級官員出來為本國疫苗公開站台，對中國疫苗的好話基本都來自國外，已有多名發展中國家領導人基於本國對中國疫苗三期臨床試驗的數據帶頭注射。

但是輝瑞疫苗受到美國行政當局和資本的強力推動，不僅該疫苗的潛在風險被西方輿論刻意淡化了，而且那些輿論還製造了一種印象，彷彿首次使用mRNA的輝瑞疫苗比使用傳統技術的中國疫苗更加安全。

令人遺憾的是，華盛頓推動了美中對抗，形成了美國和主要盟友輿論圍繞這一對抗搞出的意識形態大是大非。哪裡還有什麼道理？打壓中國就是對的，為中國說公道話就不行。這種態度已經延伸到原本應遠離政治的嚴肅科學和人道主義領域。

中國人願意不願意，都需面對這一越來越嚴酷的意識形態對抗，捍衛中國的國家利益、在重要博弈中支持我們自己的國家，是我們所有人都必須做出的選擇。美國及盟友的輿論力量為削弱中國的競爭力已全然不顧行業操守，它們的對華態度只剩下地緣政治邏輯。那麼好吧，我們不會在它們的攻擊面前退縮。

舉報我也說兩句責編：蔣莉蓉

連黑警都睇唔起支那貨

情況不妙？ 中國疫苗上市近半月 國藥高層主管陸續辭職

2021/01/15 10:46
〔即時新聞／綜合報導〕由中國國藥控股公司研製的兩款武漢肺炎（新型冠狀病毒病，COVID-19）疫苗，還上市不到兩週，就有兩名高層主管陸續辭職，長期關注中國疫苗安全問題的評論人士馬聚指出，這種現象可能代表，先前疫苗效用過於誇大，如今已情況不妙。

綜合媒體報導，中共武肺疫苗於去年12月底上市，還不到半個月，中國國藥控股股份有限公司（國藥控股）董事長李智明、國藥集團藥業股份有限公司（國藥股份）董事李輝便在12日雙雙去職，且原因皆為「個人原因」。

國藥控股為此發出公告，並強調此兩人辭職消息並不會影響公司營運，但仍對股價造成影響，國藥控股、國藥股份於隔日分別出現下跌情況。

中共武肺疫苗有效率備受質疑，先是巴西研究所12日公布，中國科興疫苗有效率僅50.4％，如今高層主管再紛紛辭職，引發議論。

湖北前線防疫人員向《自由亞洲電台》私下透露，並不會接種中國的疫苗，因為品質讓人無法放心，直呼「信不過」、「狗打疫苗，都很少用國產」；而該報導調查指出，中國前線防疫人員普遍有類似擔心，害怕疫苗不安全，拒絕施打。

長期關注中國疫苗安全問題的評論人士馬聚則表示，中國疫苗數據、甚至是官方數據都缺乏透明度，真實性存疑已成常態，而這次國藥高管辭職的狀況，可能代表著過去誇大的中國疫苗「情況不妙」。

支那一向都係唔理事實，而只係：
1, 你夠係咁啦
2, 啊邊個邊個都係咁啦

而總有無腦嘅豬會真心附和佢

然後，支那只要培養更多無腦豬
咁佢就可以成功輔移視線、埋藏真相

救疫情！泰國下訂中國疫苗200萬劑 傳有效率不如期望 籲藥廠提供資料
VISION THAI 看見泰國
2021年1月15日 週五 上午11:12·3 分鐘 (閱讀時間)

泰國疫情去年底自龍仔厝海鮮市場爆發後蔓延，為遏止病毒，泰國公共衛生部日前向中國科興生物(Sinovac Biotech)採購200萬劑新冠肺炎(COVID-19)疫苗，預計從今年2月開始分批交貨，但近日卻發現科興疫苗的有效率遠低於聲稱的78%。巴西一份研究指出，科興和巴西方對疫苗進行最後階段臨床試驗，發現疫苗有效率是50.4%，僅小幅超過世界衛生組織(WHO)的50%門檻標準，對此泰方已致函科興生物，要求提供更詳細疫苗資訊。

中國科興疫苗有效率低 泰國仍敲定下月交付20萬劑

根據《曼谷郵報》報導，一名巴西官員週二（12日）透露，中國科興生物公司與巴西合作方正對疫苗進行最後階段臨床試驗，發現疫苗有效率是50.4%，已經達到全球監管機構要求的門檻，但這個數字卻遠低於科興生物上週所聲稱的78%。

然而，泰國醫藥科學廳廳長素帕奇(Supakit Sirilak)13日表示，政府向該公司採購200萬劑疫苗的計畫很有可能繼續，按計畫下個月該公司將交付20萬劑疫苗。但他強調，泰國已發函給科興生物，要求提供關於疫苗有效性、安全性等更詳細的報告，以符合泰國食品藥物管理局(FDA)所規定批核流程。

「我們還在等待回覆」素帕奇解釋，疫苗有效性的大規模人體試驗，目前仍處於初步研究階段，要確認結果可能得等上1年甚至1年半。他提到，目前已有約10萬名醫護人員及軍人接種科興疫苗，並沒有傳出有任何不良副作用。

衛生官員：更高效力疫苗恐下半年才出貨 泰國等不及
素帕奇說，泰國政府訂購疫苗前要考量很多項因素，「例如疫苗品質、有效性及價格等」。

泰國公共衛生部本月與科興生物簽訂採購協議，採購200萬劑新冠肺炎疫苗，預計2月底可交付20萬劑，3月底交付80萬劑，4月底交付100萬劑。科興生物公司承諾，下個月起就會陸續交付疫苗給泰國，而其他可能具更高效力的疫苗，則會在今年稍晚才可能出貨。

素帕奇坦承：「這是我們認真思考的地方，泰國能否等到那時候？」他說當局目前是遵照WHO建議，即具有50%有效率的疫苗，就足以應付緊急使用。

至於巴西布坦坦研究所(Butantan Institute)日前公布的有效率，研究人員解釋，之前的78%有效率是因為沒有加入「非常輕微」症狀的患者，若將其納入有效率則為50.4% ，但這群輕微症狀患者並不需要醫療協助。

中國科興生物的200萬劑疫苗中，有100萬劑會優先給重要官員、高風險人員，以及年長者施打。泰國當局計劃，要為全國70%的人口施打疫苗，藉此達到群體免疫，遏止疫情再次爆發。

封面圖片為示意圖，來源：Baby photo created by jcomp -

日日都有人飲水之後死
咁點解支那人仲要飲水

咁係咪即係認左得50%...

打鹽水保證零副作用

挪威是北歐很小的國家，目前只有2.5萬人注射了輝瑞疫苗，23人死亡是個很大的數字？？？？？

23/25000=0.1%都冇

死人還死人
笑你還笑你
2件事無衝突

環時：輝瑞疫苗致人死，歐美憑什麼嘲笑中國疫苗只有50%有效率？

最好要計埋平時既死亡率，即係每日每2.5萬人會有幾多人死

大陸野試左落班老人度未先？蝗蟲係大陸打完死左都無人知，但外國會公佈俾你知囉。

whataboutism, 蘇共嘅拿手好戲

人地講事實姐！冇笑你
笑你果個係我地啊
哈哈哈！屌你老味

臭蟲論

你up乜撚

「挪威是北歐很小的國家」？

挪威仲大過德國，很小？

又要打J
又要打J 又要打J
又要打J 又要打J 又要打J
又要打J 又要打J
又要打J 又要打J
又要打J
又要打J
又要打J 又要打J
又要打J 又要打J 又要打J
又要打J 又要打J 又要打J 又要打J
又要打J
又要打J
又要打J 又要打J
又要打J 又要打J 又要打J
又要打J 又要打J
又要打J 又要打J
又要打J
又要打J
又要打J 又要打J
又要打J 又要打J

0%有效 一定最好 因為無副作用

中國科興疫苗有效率僅50.4％，如今高層主管再紛紛辭職，引發議論。

強國死幾多有人知咩